\section{Allgemein}\label{sec:allgemein}

Der \emph{Editor} für das Spiel \emph{Battle of the Centerländ - ein Code sie alle zu knächten} dient der Bearbeitung und Erstellung von Spielbrettern und Spielkonfigurationen.
Er ist in der Programmiersprache \emph{JavaScript}/\emph{TypeScript} und den \emph{Node.js}-Frameworks \emph{Electron} und \emph{React} geschrieben.
\\\\
Der Editor ist in der Lage, die Spielbretter und Spielkonfigurationen zu generieren, zu bearbeiten und zu speichern.
Die Spielbretter und Spielkonfigurationen werden in \emph{JSON}-Dateien gespeichert und können von dem Editor geöffnet werden.
\\\\
Der Editor ist in der Lage, die Spielbretter und Spielkonfigurationen zu validieren.
Die Validierung wird durchgeführt, wenn der Benutzer das Spielbrett oder die Spielkonfiguration bearbeitet.
Die \emph{JSON}-Dateien werden nach den \emph{JSON Schemas} validiert, welche im Standard-Komitee entwickelt wurden, und auf unsinnige Werte und Konfigurationen geprüft.
Desweiteren Prüft der Editor, ob die Spielbretter und Spielkonfigurationen die Anforderungen des Spiels erfüllen oder ob sie unvollständig sind.
\\\\
Durch die Implementierung des Editors in \emph{JavaScript}/\emph{TypeScript} und der Verwendung des Framework \emph{Electron}, ist der Editor auf allen gängigen Betriebssystemen lauffähig, da \emph{Electron} auf \emph{Chromium} basiert, welches auf allen gängigen Betriebssystemen verfügbar ist.
Der Editor wurde ausführlich auf \emph{Windows}, \emph{Linux} und \emph{macOS} getestet.
\\\\
In diesem Entwickler-Handbuch wird erkärt, wie der Editor funktioniert sowie weiterentwickelt, aktualisiert und installiert werden kann.
